聯國報告︰智利濫暴警應受檢控

聯國報告︰智利濫暴警應受檢控

聯合國人權事務高級專員辦公室前日發表智利人權報告，指當地兩個月來因地鐵加價而起的示威衝突中，軍警嚴重違犯人權和用武過度（圖），又涉非法殺人和酷刑，應受檢控。

350示威者眼面中槍

聯國人員10月30日至11月22日派員到智利調查，「有理據相信人權被嚴重侵犯」；約350名示威者眼睛或面部遭軍警以膠彈、催淚彈及彈殼近距離擊傷；殺傷力較低的武器「不當及不分對象」用於鎮壓和平示威者，未按照國際原則避免傷亡。

調查又錄得軍警涉24宗性暴力和113宗虐打，又疑精神虐待拘留者，例如模擬處決及威嚇他們會被消失。報告指「很多案例在沒有監錄系統的地方發生，無從辨別施暴者身份」，促智利政府訂措施監察軍警操守，及要識別到身份。

智利司法部人權副部長雷卡巴倫回應，當局仍在調查和懲治犯案者，聯國定論下得太早，「在我國政府看來未能充份反映事實，或有資料失誤」，又說派兵是因為有街頭暴力，並不是針對和平示威者。就射眼指控，智利以衞生部報告反駁，稱239名傷者中「只有」16人徹底喪失一邊眼睛視力。曾任智利總統的聯合國人權事務高級專員巴切萊特，上月底曾去信本港英語報章，促查反送中警暴。

美聯社

奶支那屎忽窿啦UN

搞智利都唔搞香港
選擇性執法

香港並唔係地球一部分

中共轄下機構

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

Lan 啦 UN

所以Trump先飛起佢

不意外

Push

事實證明侵飛得啱

理應捉哂唔同國家警渣公開處决行刑